---
title: Hari ke-3 Pelatihan Jurnalistik
date: 2012-01-27
categories:
- laporan
- LenteraTimur.com
layout: laporancmb
---


![200px-Januari_27_2012_LenteraTimur.com_Review_praktik_penulisan_oleh_Martin_Aleida.jpg](/uploads/200px-Januari_27_2012_LenteraTimur.com_Review_praktik_penulisan_oleh_Martin_Aleida.jpg){: .img-responsive .center-block }

![200px-Januari_27_2012_LenteraTimur.com_Pelatihan_Luar_Kelas_di_Universitas_Sumatera_Utara.jpg](/uploads/200px-Januari_27_2012_LenteraTimur.com_Pelatihan_Luar_Kelas_di_Universitas_Sumatera_Utara.jpg){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Hari ke-3 Pelatihan Jurnalistik "Menulis untuk Kesederajatan" (I) 

**Lokasi** : Hotel Cherry Green

**Alamat** : Jalan Sei Martebing No. 11, Medan, Sumatera Utara

**Jam** : 08.00 - 15.00 WIB

**Hadir** :  
* [Tengku Muhammad Dhani Iqbal](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Tengku_Muhammad_Dhani_Iqbal)
* [Soffa Ihsan](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Soffa_Ihsan)
* [Martin Aleida](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Martin_Aleida)
* [Ken Miryam Vivekananda Fadlil](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Ken_Miryam_Vivekananda_Fadlil)
* [Arif Budiman](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Arif_Budiman)
* [Edi Cholin Naim](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Edi_Cholin_Naim)
* 34 peserta pelatihan

**Ringkasan** : 
* Di hari ke-3, setiap hasil tulisan dari para peserta diulas oleh para pemateri sesuai dengan bidang bahasan masing-masing. Artinya, satu naskah dievaluasi dari tiga aspek, yakni: penulisan, lokalitas dalam pemberitaan, dan marjinalitas.
* Karya peserta ditayangkan satu per satu tanpa menyebutkan nama penulis untuk kemudian dipaparkan titik lemah maupun titik kekuatan dari tulisan tersebut.
* Dua orang reporter dari Tribun Medan tampak hadir untuk melakukan peliputan
* Seusai memberikan materi dalam kelas, di sore hari LenteraTimur.com bergerak menuju Universitas Sumatera Utara bersama tim Suara USU untuk berdiskusi dengan para jurnalis muda (pelajar SMU) yang tergabung dalam majalah Smart Magz.
* Diskusi berlangsung semarak dalam suasana santai di ruang terbuka kompleks kampus USU.
* Pada sore hari, (16.07 WIB) Tribun-Medan.com memuat liputan tentang [pelatihan ini](http://medan.tribunnews.com/2012/01/27/pemerintah-dan-masyarakat-dalam-porsi-tulisan)
